其實很多時人生就像法比加斯...........

萬般皆是命，半點不由人，很多時人生就像法比加斯。渴望得到的，上天不會給你，但衪會給你其他驚喜。當你不再渴望的時候，無心插柳，卻能完成當日的夢想。本以為人生順境，無往而不利之際，卻發現一切皆是鏡花水月，如霧如幻，猛然醒悟，夢想最美妙的時候就是追求，全力奮鬥，圓夢後卻發覺真相不是想像中般完美。這些就是人生，也是法比加斯的道路。

法比加斯最初決定加盟條件較好的阿仙奴，而非留在巴塞隆拿。

「愛你的」與「你愛的」，二選一之時，你會作出甚麼抉擇？法比加斯選了「愛你的」，年紀輕輕就去了阿仙奴。阿仙奴對法比加斯無微不至，處處關懷，事事遷就，萬事以法比加斯為先，讓他做戰術核心，讓他做隊內頂薪，讓他出任隊長。假若某方不斷地去遷就，無止境地去挽留，這段感情也不會長。感情是雙方，只得一方努力經營，最後一定是徒勞無功。

阿仙奴與法比加斯的關係並不健康，兩人心目中都有根刺。一方有異心，一方有疑心，法比加斯忘不掉他愛的，阿仙奴十分擔心留不住法比加斯的心。每個人都渴望被愛，在阿仙奴，法比加斯被愛了八年，對於他來說，被愛已成習慣，也開始不懂珍惜。對於平凡人的人生來說，這是很正常的。物以罕為貴，太多的愛反而不足貴。當八年前的舊愛招手，法比加斯走了。

又回到一個老問題，「愛你的」與「你愛的」，二選一之時，你會作出甚麼抉擇？問過很多朋友，他們大多選「你愛的」，他們會選自己喜歡的人，並有信心令到對方喜歡自己。這個想法幾一廂情願，幾台劇，幾韓劇，也幾阿仙奴。阿仙奴愛住法比加斯，希望用綿綿不絕的愛去融化他的心，然後將裡頭的巴塞隆拿清走，但最後不是你的愛是不會屬於你的。

法比加斯對阿仙奴有沒有愛？有，一個人肯對你好八年，不離不棄，正常、不冷血的人也會感動。然而，阿仙奴就是那些台劇裡的第二男主角，他永遠守候及保護女主角，但從未沒有改變過女主角的心。法比加斯對阿仙奴感恩，難以忘記這份關愛之情，但他很清楚，自己的真愛在巴塞隆拿。阿仙奴留得住他的人，都留不住他的心。

法比加斯最初選擇「愛你的」，享受了八年的被愛，之後他回頭，去選「你愛的」，去感受愛人的苦與樂。為何他會有這份勇氣去改變呢？一來，他習慣被愛，不再珍惜，二來得不到的永遠最好，當這份得不到的愛忽然擺在眼前，自然會想去嘗試。你愛他時、他又愛你，不是容易遇到的，至少法比加斯遇不到。

在巴塞隆拿，法比加斯曾經以為自己是世界上最幸福的人，他得償所願，多年來的單戀終於修成正果，可以跟他情有獨鍾的巴塞隆拿雙宿雙棲。如果法比加斯的故事是一套台劇的話，這裡就是大結局，但他的故事是人生，每個人生故事的終結，就是另一個人生故事的開始，直至死亡、油盡燈枯。

法比加斯是阿仙奴隊長，地位崇高，但他都決定出走。

人生中很多的問題源自「以為」這兩隻字。我以為考試很容易，結果不合格。我以為每日準時上班就是好員工，結果被炒魷。我以為樓價只會一直向上升，結果做了負資產。我以為肯努力付出就可獲得對方的愛，結果愛人結婚了、旁邊的不是我。我以為眼前一切的美好都會延續下去，結果一覺醒來卻是另一個世界。

法比加斯以為，回到巴塞隆拿，就是他夢想的人生，結果這個以為斷送了他三年光陰。法比加斯本將心照明月，奈何明月照溝渠。在巴塞隆拿心目中，美斯才是他的最愛，法比加斯只是一個代替品。當美斯沒有空，巴塞隆拿才會找法比加斯。法比加斯一直沒有放棄，他很希望用自己的努力去感動巴塞隆拿，讓球會去重用他。

法比加斯曾以為自己是最幸福的人。

然而，法比加斯與巴塞隆拿性格不合，而且巴塞隆拿還記恨他當年將初戀贈予阿仙奴，這根刺一直埋在兩人的關係之中。跟阿仙奴這八年間，法比加斯的性格都有改變，八年過後，分手過後，他才猛然醒發覺，是阿仙奴一直遷就他及包容他，去到巴塞隆拿，情況掉轉，他要遷就及包容巴塞隆拿。也許這是因果，法比加斯要經歷當年阿仙奴的經歷，如何去愛一個不愛自己的人，並盡力去感動這個人。

法比加斯很努力，但性格問題令他們越來越遠，法比加斯跟阿仙奴相處時，他習慣了簡單直接，但原來巴塞隆拿是個不喜歡簡單的人，總是迂迴行事。這個在價值觀上的分歧，成為法比加斯與巴塞隆拿間不可消磨的矛盾。愛一個人是很累的，尤其是你的愛得不到回應。法比加斯全心全意去愛了巴塞隆拿三年，他發覺捱不住了，他要抽身而去。

法比加斯在巴塞隆拿過得不算如意，兩者風格格格不入。

在這個疲倦的時候，他想起阿仙奴溫暖的擁抱，他突然懷念當年被愛的歲月，那是何等的幸福。法比加斯跟巴塞隆拿說分手，表示想回阿仙奴的身邊。法比加斯打電話給阿仙奴，看看對方能否念在八年感情，給他一個破鏡重圓的機會。失去而後悔，誰人未試過，但世事難盡人意，失諸交臂之事，比比皆是。有的後悔後亡羊補牢，未為晚也，此為大幸，但若果覆水難收，則是命運，只好接受。

法比加斯離開時，阿仙奴的確很不適應，很傷心，但時間能夠撫平一切。就在法比加斯想吃回頭草之際，阿仙奴已經另結新歡，與被皇家馬德里遺棄的奧斯爾一拍即合，也許同是天涯淪落人吧。去年元夜時，花市燈如晝，月上柳梢頭，人約黃昏後。今年元夜時，月與燈依舊，不見去年人，淚濕春衫袖。法比加斯頓時發現，一切來得太遲了，無論是「你愛的」還是「愛你的」，一下子全都沒有了。

巴塞隆拿是法比加斯畢生的夢中情人，失去了巴塞隆拿，法比加斯可能會認為自己失去全世界，但上帝關了這扇門，便會在另一個地方再開一扇窗。「愛你的」阿仙奴與「你愛的」巴塞隆拿之外，法比加斯尚有一個森林。以為一無所有？其實法比加斯只是失去了兩棵大樹，他打開上帝為他準備的窗，便見到車路士在燈火欄柵處。有時人會被一葉障目，面對小小挫折，便以為世界末日，但其實世界很大，塞翁失馬，焉知非福。

睇到打冷震屌你老味

若只如初見...

你冷血梗係打冷震

無論事隔多年我也心跳 最後和你雖如我那所料
先挑引我的人愛得比我少 然後見面更少
讓我多謝你那幾秒 往後和每位也差些少
彷彿我的心 如不見了
然而懷念當日你我這段傻事 便知她 算了

好文

睇完 個人好似輕鬆左

最黎搵毒撚埋單

最後搵毒撚埋單

已經第三次睇，但都仲係睇到眼濕濕

阿仙奴=毒撚
巴=mk仔
車=有錢佬

感同身受

結果同有錢佬都係早結婚過毒撚

最愛果個可能不會陪你走到最後

陪你走到最後果個可能唔係最愛

搞咩今日咁sad牙

好撚似我
同個愛自己既女朋友一齊七年
但係最後都唔識珍惜佢
去左搵個所謂"我愛的"
最後都係冇好結果
好後悔
好想返返"阿仙奴"

@香川
@gap王

睇到我嘩嘩聲既傳波
咁多年得佢

日日都咁sad架啦

你愛既,你得唔到
你唔愛既,你甩唔到

一早睇到了

喊到收唔到聲

走狗，屌法比老母

樓主呢隻獌狗難得高質

好撚柒
夾硬塞啲古文

我屌你老母

鐵石心腸

自己狀態保持唔到就認啦

文筆好累贅，成篇文有千幾字廢話

可惜呢個人生唔會係連登仔囉
女神係唔會特然間接受你架

你老死未睇到

咸到收唔到聲

雲加

感動

On9
佢返巴個陣 係沙維 影帝 小白 全盛
佢邊夠位踢

法比根本就係H漫女主情節
本身有個有錢高大青梅竹馬
點知人地唔要佢
出國識左個條件唔錯ge男仔
人地諗住同你一生一世
點知轉個頭青梅竹馬話掛住佢
佢就貼錢返去搵人
但係比人屌完幾年又拋棄
返去搵舊愛又比人嫌棄
最後要痴埋d暴發戶到做肉便器

死毒撚自己話自己係條件唔錯既男仔

好尷尬 但又幾感觸

雲爺爺好失禮你咩
隊長都比埋你做

條仆街最後搵毒撚賣單

好在佢旺夫 整返兩件金波蘿比毒撚車

有法比 Kante 唔要, 要奧燒 沙加
又係乜嘢人生？

樓主好了解我

法比狗 早撚抖

冇乜料到 但係襟睇

奧燒唔失禮啦

肯踢咪唔失禮

樓主入波未

比回塘廢托食住

Jer乜牙

法比一定靚仔過ozil

我到而家都ff緊法比返阿記

會 咪好似施治咁大年紀先返

換返施治返黎ok?

背叛雲加既下場

果陣既阿仙奴又真係條件唔錯喎
你話近年變左家道中落既都講得通
果陣既阿仙奴踢到水銀瀉地又唔見你講

有幾唔錯
咁多年冇冠都叫唔錯？

佢黎阿狗果期都叫多年無冠
你知唔知佢幾時去阿狗呀

年年第四唔錯啦

你弱智？

奧燒成隻田雞咁

屌你老母

Laporte = 垃圾

愛你老尾
你有糧出既仆街
東家唔打咪打西家囉